export const animeQuizQuestions = [
  {
    question: "Какое из перечисленных аниме является работой Хаяо Миядзаки?",
    options: ["Призрак в доспехах", "Унесенные призраками", "Акира", "Наруто"],
    correctAnswer: "Унесенные призраками"
  },
  {
    question: "В каком аниме главный герой зовется 'Королем пиратов'?",
    options: ["One Piece", "Naruto", "Bleach", "Fairy Tail"],
    correctAnswer: "One Piece"
  },
  {
    question: "Как зовут главного героя аниме 'Атака Титанов'?",
    options: ["Леви Аккерман", "Эрен Йегер", "Зик Йегер", "Жан Кирштайн"],
    correctAnswer: "Эрен Йегер"
  },
  {
    question: "Как называется искусственный интеллект, управляющий мегагородом в аниме 'Психопаспорт'?",
    options: ["Синего", "Селестия", "Сивила", "Секира"],
    correctAnswer: "Сивила"
  },
  {
    question: "Каким образом главный герой аниме 'Тетрадь смерти' получает свои способности?",
    options: [
      "Заключает контракт с демоном",
      "Использует магический артефакт",
      "Получает Тетрадь смерти от бога смерти",
      "Проклинает врага с помощью заклинания"
    ],
    correctAnswer: "Получает Тетрадь смерти от бога смерти"
  },
  {
    question: "Какой персонаж является главным антагонистом в аниме 'Наруто'?",
    options: ["Саске Учиха", "Орочимару", "Кабуто Якуши", "Пейн"],
    correctAnswer: "Пейн"
  },
  {
    question: "В каком аниме главная героиня по имени 'Юри' является одной из учениц военной академии?",
    options: ["Стальная Алхимия", "Эльфийская песнь", "Рандеву с жизнью", "Магистр Рыцарь"],
    correctAnswer: "Магистр Рыцарь"
  },
  {
    question: "Какой аниме-сериал известен своими эпическими битвами между титанами и людьми?",
    options: ["Мобильный воин Гандам", "Атака титанов", "Ковбой Бибоп", "Сакура Гакуин"],
    correctAnswer: "Атака титанов"
  },
  {
    question: "В каком аниме главный герой может превращаться в дракона и сражаться с другими драконами?",
    options: ["Хвост феи", "Драконьи меч", "Драконий принц", "Игра Престолов"],
    correctAnswer: "Драконий принц"
  },
  {
    question: "Какой аниме-сериал рассказывает историю о войне между двумя магическими королевствами и их борьбе за власть?",
    options: ["Магическая битва", "Тёмный дворецкий", "Судьба/Ночь Славы", "Воины магии"],
    correctAnswer: "Магическая битва"
  },

];


export const sportsQuizQuestions = [
  {
    question: "Какой вид спорта наиболее популярен на Олимпийских играх?",
    options: ["Футбол", "Легкая атлетика", "Плавание", "Баскетбол"],
    correctAnswer: "Легкая атлетика"
  },
  {
    question: "Какое количество игроков на поле у каждой команды в футболе?",
    options: ["9", "10", "11", "12"],
    correctAnswer: "11"
  },
  {
    question: "Как называется главный турнир по теннису на травяном покрытии?",
    options: ["Уимблдон", "Ролан Гаррос", "Открытый чемпионат Австралии", "US Open"],
    correctAnswer: "Уимблдон"
  },
  {
    question: "Какой спортсмен первым пробежал 100 метров менее чем за 10 секунд?",
    options: ["Усэйн Болт", "Карл Льюис", "Джим Хайнс", "Майкл Джонсон"],
    correctAnswer: "Джим Хайнс"
  },
  {
    question: "Какой вид спорта используется в соревнованиях 'Тур де Франс'?",
    options: ["Гребля", "Бег", "Велоспорт", "Плавание"],
    correctAnswer: "Велоспорт"
  },
  {
    question: "В каком виде спорта используется термин 'бросок трехочковый'?",
    options: ["Баскетбол", "Хоккей", "Футбол", "Теннис"],
    correctAnswer: "Баскетбол"
  },
  {
    question: "Кто является рекордсменом по количеству голов в чемпионатах мира по футболу?",
    options: ["Пеле", "Роналдо", "Мирослав Клозе", "Лионель Месси"],
    correctAnswer: "Мирослав Клозе"
  },
  {
    question: "Какой вид спорта включает в себя дисциплину 'вольная борьба'?",
    options: ["Тхэквондо", "Дзюдо", "Борьба", "Карате"],
    correctAnswer: "Борьба"
  },
  {
    question: "Какой спортсмен известен под прозвищем 'Король' в теннисе?",
    options: ["Роджер Федерер", "Рафаэль Надаль", "Новак Джокович", "Пит Сампрас"],
    correctAnswer: "Роджер Федерер"
  },
  {
    question: "Как называется марафонская дистанция?",
    options: ["20 км", "30 км", "42 км", "50 км"],
    correctAnswer: "42 км"
  },
];
export const moviesQuizQuestions = [
  {
    question: "Кто сыграл главную роль в фильме 'Титаник'?",
    options: ["Леонардо ДиКаприо", "Том Хэнкс", "Брэд Питт", "Джонни Депп"],
    correctAnswer: "Леонардо ДиКаприо"
  },
  {
    question: "Какой фильм является самым кассовым на данный момент?",
    options: ["Аватар", "Мстители: Финал", "Титаник", "Форсаж 7"],
    correctAnswer: "Аватар"
  },
  {
    question: "Кто режиссер фильма 'Начало'?",
    options: ["Кристофер Нолан", "Стивен Спилберг", "Квентин Тарантино", "Мартин Скорсезе"],
    correctAnswer: "Кристофер Нолан"
  },
  {
    question: "В каком фильме звучит знаменитая фраза 'Я вернусь'?",
    options: ["Терминатор", "Рэмбо", "Крепкий орешек", "Матрица"],
    correctAnswer: "Терминатор"
  },
  {
    question: "Какой фильм получил 'Оскар' за лучший фильм в 2020 году?",
    options: ["1917", "Джокер", "Паразиты", "Ирландец"],
    correctAnswer: "Паразиты"
  },
  {
    question: "Как называется вымышленная планета в фильме 'Звездные войны'?",
    options: ["Татуин", "Криптон", "Вулкан", "Альдераан"],
    correctAnswer: "Татуин"
  },
  {
    question: "Кто сыграл роль Джокера в фильме 'Темный рыцарь'?",
    options: ["Джек Николсон", "Хит Леджер", "Джаред Лето", "Марк Хэмилл"],
    correctAnswer: "Хит Леджер"
  },
  {
    question: "Какой фильм стал первым полнометражным анимационным фильмом Disney?",
    options: ["Белоснежка и семь гномов", "Пиноккио", "Бэмби", "Золушка"],
    correctAnswer: "Белоснежка и семь гномов"
  },
  {
    question: "Как называется франшиза о группе друзей, которые регулярно грабят казино?",
    options: ["11 друзей Оушена", "Не пойман – не вор", "Иллюзия обмана", "Казино Рояль"],
    correctAnswer: "11 друзей Оушена"
  },
  {
    question: "Кто режиссер трилогии 'Властелин колец'?",
    options: ["Питер Джексон", "Джордж Лукас", "Джеймс Кэмерон", "Стивен Спилберг"],
    correctAnswer: "Питер Джексон"
  },
];

export const scienceQuizQuestions = [
  {
    question: "Какое химическое соединение известно как H2O?",
    options: ["Вода", "Кислород", "Азот", "Углекислый газ"],
    correctAnswer: "Вода"
  },
  {
    question: "Кто сформулировал законы движения?",
    options: ["Исаак Ньютон", "Альберт Эйнштейн", "Галилео Галилей", "Никола Тесла"],
    correctAnswer: "Исаак Ньютон"
  },
  {
    question: "Как называется процесс превращения воды в пар?",
    options: ["Испарение", "Конденсация", "Сублимация", "Молекуляризация"],
    correctAnswer: "Испарение"
  },
  {
    question: "Какая планета известна как 'Красная планета'?",
    options: ["Марс", "Венера", "Юпитер", "Меркурий"],
    correctAnswer: "Марс"
  },
  {
    question: "Какой элемент является основным компонентом солнца?",
    options: ["Гелий", "Углерод", "Водород", "Кислород"],
    correctAnswer: "Водород"
  },
  {
    question: "Как называется раздел биологии, изучающий животных?",
    options: ["Зоология", "Ботаника", "Микробиология", "Генетика"],
    correctAnswer: "Зоология"
  },
  {
    question: "Какая наука изучает вселенную и космос?",
    options: ["Астрономия", "Физика", "Геология", "Экология"],
    correctAnswer: "Астрономия"
  },
  {
    question: "Кто является автором теории относительности?",
    options: ["Альберт Эйнштейн", "Нильс Бор", "Исаак Ньютон", "Ричард Фейнман"],
    correctAnswer: "Альберт Эйнштейн"
  },
  {
    question: "Как называется природный спутник Земли?",
    options: ["Луна", "Марс", "Юпитер", "Сатурн"],
    correctAnswer: "Луна"
  },
  {
    question: "Как называется инструмент для измерения температуры?",
    options: ["Термометр", "Барометр", "Гигрометр", "Анемометр"],
    correctAnswer: "Термометр"
  },
];
